(補選) 陳雲門生參選立法會, 希望黃毓民表態支持她

HK01:
【專訪】自詡唯一本土派 曾麗文：毓民、陳雲加起來就係天下無敵
政情
撰文：吳倬安
2018-11-03 12:01
最後更新日期：2018-11-04 20:07

立法會九龍西補選本月25日舉行，自決派劉小麗被指不擁護《基本法》被取消資格，而本土派未有派出代表參選。正當本土派考慮會否投票之際，突然跑出一名自稱本土派的候選人。報稱獨立、曾任人民力量秘書長的曾麗文，她接受《香港01》訪問時自言，是眾候選人中「唯一本土派」。

曾麗文認為，「國師」陳雲提出的城邦論切實可行，又表示每逢星期六晚上均跟隨陳雲學佛，視陳雲為老師；又指其政治啟蒙是來自黃毓民在立法會擲蕉，是次參選是希望傳承毓民的理念、勇氣和智慧；希望透過改變毓民的想法，表態支持她參選，「只要毓民講一句支持我，我已經勝咗（選舉）。」

政治啟蒙來自毓民擲蕉

在補選提名期最後一天，寂寂無名的曾麗文突然報名出選，令是次補選成為五人混戰。曾麗文出生於台灣，6歲（1975年）隨從事紡織業的父親舉家遷到香港居住，自始在香港落地生根。

曾麗文2011年曾以人民力量成員身份，參加區議會選舉美孚中選區，2015年則以獨立身份出戰美孚北選區，兩次參選皆敗選。曾麗文是美孚苦主聯盟創辦人，其母居住於該邨其中一座頂樓單位，她稱在2003年美孚新邨進行優化工程過後，疑因天面防水工程出現問題，導致其母的單位出現嚴重滲水，多次向各政黨、警方、廉署亦無果，因事件掀起法律訴訟，糾纏至今。

她憶述當時四出找尋政黨協助，包括民主黨涂謹申、民建聯蔣麗芸、經民聯梁美芬等，但多次求助亦無果，其後她在尋找律師協助期間，因緣遇際會下加入社民連。2011年社民連分裂，曾麗文加入由黃毓民領軍人民力量。兩度參戰區議會，她表示當時參選是為美孚不義的問題發聲。

曾麗文自言，其政治啟蒙是來自黃毓民在2008年於立法會向時任特首曾蔭權擲蕉，「我嘅政治啟蒙係來自毓民擲蕉，我當時覺得要正義感嘅人去改變社會，需要好似毓民咁強勢嘅人出嚟，以前邊個點會理政治，香港咁好，個個有工做，東南亞國家個個睇我哋（香港）頭。」

指參選是傳承毓民理念

被問到為何參加這場看似毫無勝算的選舉，曾麗文表示，黃毓民在上月宣布「三不一沒有（不參選，不助選，不投票，泛民沒有不總辭的理由）」，激發她參選的決心，「我希望有啲好似毓民咁有論述、正義感嘅人企出嚟，當晚毓民宣布唔參選，我其實當時喺現場，佢唔參選我好失望，作為媽媽，我決定要『做返啲嘢（參選）』。」

曾麗文表明，是次參選是希望傳承毓民的理念、勇氣和智慧，她明言希望毓民能現身支持她參選，「只要毓民講一句支持我，我已經勝咗（選舉）。」

曾麗文自言，她是眾多候選人中「唯一本土派」，又表示自己支持「國師」陳雲提出的城邦論，認為這個論述實切且可行，亦認同「熱普城」在2016年選舉提倡的「永續基本法」，「呢個（城邦論）係好美麗嘅想法，身為中國人，如果想中國強大，應該係值得一試。」陳雲在2016年敗選後曾稱「永續基本法是貨真價實的港獨」，曾麗文重申這只是陳雲的講法，她認為在一國兩制、高度自治之下，亦能達至陳雲提出的願景。

每逢周六晚隨陳雲學佛

她又表示，陳雲是她的老師，每逢星期六晚上，她都會隨陳雲學佛，不過強調自己並非陳雲旗下的香港復興會的成員。

2016年2月29日，即本民前梁天琦在新東補選取得六萬六千票的翌日，普羅政治學苑黃毓民聯同香港復興會陳雲、熱血公民鄭松泰、黃洋達和鄭錦滿召開記者會，宣布組成「熱普城」聯盟，以「五區公投，全民制憲」綱領備戰立法會選舉，最終只有出戰新界西的鄭松泰勝出。選舉過後，黃毓民遭陳雲支持者及部分熱血公民支持者「網絡清算」，黃毓民與陳雲最終決裂。

被問到如何令陳雲和黃毓民一同支持自己參選，她直言二人反目只是「私怨」，希望他們不要因「私怨」影響大局，他又相信當時機成熟，二人便會放下「私怨」，再次走在一起。

「毓民同陳雲加起來就係天下無敵」

至於是否支持勇武抗爭、排除「和理非」抗爭，曾麗文表示，不會排除「和理非」，認為抗爭到了適當時候應該「升級」，二者應能並存。曾麗文又把概念引申至陳雲和黃毓民的風格，她以文殊菩薩為例解釋，「毓民同陳雲加起來就係天下無敵，完美結合，好似文殊菩薩，一隻手揸劍（毓民）、一隻手拎著經文（陳雲）。」

縱觀其他四名候選人，她批評李卓人是「偽君子」和「垃圾」，她提到李卓人於2011年身為立法會議事規則委員會成員，支持修改《議事規則》，將主持驅逐議員的權力擴至各大小事務委員會主席，她形容李卓人對民主傷害極大，因此寧願她口中的「真小人」陳凱欣當選。

曾擔任人民力量秘書長的曾麗文對於人力支持李卓人感到難過，認為人力的政治理念與成立之初已「差好遠」，「唔知點解人力會支持李卓人，係咪黨嘅執委決定？係咪有投票機制？點解佢哋要支持一個罪無可恕的大罪人，人力應該要交代。」

好勇武

李卓人聯同公民黨造勢 曾麗文介入毀壞宣傳道具
由 John - 2018-11-04 19:25
代表民主派出戰九龍西補選的李卓人，與公民黨多名成員在美孚舉行造勢活動，另一九龍西候選人曾麗文在活動進行期間介入，並毀壞李卓人的宣傳道具。

從李卓人直播影片可見，在楊岳橋發言期間，曾麗文突然走上前，並擋在前方，及後搶去李卓人的道具並將其破壞。多名美孚街坊不滿曾麗文所為，即時上前質問曾麗文，陪同曾麗文到場的前民主派人士符偉樂報警求助。

李卓人事後表示，譴責任何的選舉暴力，認為不同立場可以坦誠交流，又稱無意追究曾麗文。他並且呼籲港人集中票源支持民主派去監察政府。

警方表示，警員到場了解後該姓曾女子拒絕送院並指不再追究，警方將事件列為普通襲擊案處理。九龍西補選其他候選人包括伍廸希、馮檢基、陳凱欣。

連登仔：邊個衝邊個就係鬼

貪兩條廢柴個名馨香？

推

青山中天下無敵

老師又中。。。風

毓民同陳雲加起來就係天下無敵」